{沙田友：Assemble] 新城市安全問題

沙田遊行演變為衝突，大批防暴警進入新城市廣場清場，有市民質疑商場放行讓警員入商場，有逾百市民今晚一度包圍新城市廣場詢問處要求答覆。至今日凌晨1時訴，居民定下今晚（7月16日） 6 時回覆「死線」，新地若不回應，晚上 8 時就會回到商場抗議，其後市民和平散去。

新城市廣場晚上約 9 時起，市民包圍商場保安、客戶服務主任，要求回應為何昨晚讓警員入來清場。新城市廣場行動部主管馬錦文要求市民填意見表，才會正式回覆。

至凌晨12時，5名警察曾到場了解情況，三名區議員協助調停後離開，新地職員也稱不會讓警入來。

民主黨立法會議員林卓延之後到場，稱已跟新地高層表達訴求，正等待回覆。居民定下今晚 6 時回覆「死線」，新地若不回應，晚上8 時就會回到商場抗議，其後市民和平散去。